<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Блог on Aull Nikita Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/</link>
    <description>Recent content in Блог on Aull Nikita Blog</description>
    <image>
      <title>Aull Nikita Blog</title>
      <url>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jan 2024 11:30:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Переезд Блога на другой хостинг и смена технологий.</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/github-pages/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/github-pages/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/github.png&#34; alt=&#34;github&#34;  title=&#34;github&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Заметил я такую странную штуку, когда я публиковал новый пост у себя в блоге, первые 3-4 дня сайт зависал от повышенной нагрузки:)&lt;br&gt;
Получается сайту хватало нагрузки в 3-5 одновременных пользователей чтобы зависнуть:)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я понимаю почему это происходило:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Хостился блог на самом маленьком из возможных серверов на Амазоне.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Связка WordPress, Apache и MySQL достаточно прожорливая.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Плюс я всё это обвешал всякими мониторингами.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Случились эти зависания несколько раз и стал терять всякое желание писать посты в блоге, потому что стал сильно расстраиваться, что всё это работает нестабильно. А дополнительного времени для оптимизации и поиска проблем я выделить не мог.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Опыт использования ChatGPT.</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/chatgpt/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/chatgpt/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/chatgpt.jpg&#34; alt=&#34;chatgpt&#34;  title=&#34;chatgpt&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;задание-для-chatgpt&#34;&gt;Задание для ChatGPT.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Привет!&lt;br&gt;
Давай напишем статью для моего блога, об опыте использования ChatGPT.&lt;br&gt;
В статье должны быть отсылки к моей статье: &lt;a href=&#34;https://aull.me/index.php/deutsch-lernen/&#34;&gt;https://aull.me/index.php/deutsch-lernen/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я расскажу тебе свой опыт, а ты оставишь об этом интересную статью.&lt;br&gt;
Можешь задать мне 10 уточняющих вопросов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Мой опыт:
Я скептически относился к хайпу вокруг генеративных ИИ, даже ни разу не пробовал ни одного сервиса ИИ.&lt;br&gt;
Но тут посмотрел на YouTube видео урок как использовать ChatGPT а изучении языков.&lt;br&gt;
Меня захватила эта тема, так как у меня нет возможности нанять репетитора по языку или сходить в клубы общения на изучаемом языке, их нет в моем городе, онлайн репетитор, кажется совсем дорогой затеей.&lt;br&gt;
А вот воспользоваться онлайн помощником, который может генерировать задания, проверять грамматику, показалось удачной идеей.&lt;br&gt;
К тому же версия 3.5 бесплатная.&lt;br&gt;
За версией 4, нужно постоять в очереди и платить 20$ в месяц.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Самостоятельное изучение немецкого языка – Deutsch lernen, Teil 1.</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/deutsch-lernen/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/deutsch-lernen/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/deutsch.jpg&#34; alt=&#34;Deutsch&#34;  title=&#34;Deutsch&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В этой заметке я хотел бы рассказать о том, как у меня проходит самостоятельное изучение немецкого языка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Все мы так или иначе изучаем языки: родной язык, специализированный, профессиональный, иностранный, языки программирования, слэнг.&lt;br&gt;
В детстве основным языком для меня был русский, но также часто дома я слышал немецкую речь.&lt;br&gt;
Усиленно немецкий язык в детстве не изучал, было только побочное освоение.&lt;br&gt;
В школе и университете изучал английский, дополнительно занимался в школе интенсивного изучения английского языка.&lt;br&gt;
К слову, в нее я попал не по собственному волеизъявлению, а по наставлению родителей, и поэтому не испытывал большого удовольствия от посещения занятий.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Создание блога на WordPress. AWS &#43; Apache &#43; PHP &#43; MySQL.</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/blog-na-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/blog-na-wordpress/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/WordPress.png&#34; alt=&#34;WordPress&#34;  title=&#34;WordPress&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Идея создания блога родилась случайно, я увидел красивый домен на domain.com, который совпадал с моей фамилией, cтоил он 3.99$.&lt;br&gt;
При оплате домена мне предложили множество дополнительных решений, таких, как почта от Google, хостинг, всевозможные конструкторы сайтов в том числе на WordPress.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Я понимал, что все эти доп. возможности подключаются в одно касание, и подумал, что это “неспортивно” и не принесет никакого удовольствия от настройки.&lt;br&gt;
Задумался о том, чтобы поднять свой почтовый сервер и обеспечить всех родственников красивыми почтовыми адресами вида {name}@aull.me.&lt;br&gt;
Поэтому решил хостинг от domain не брать, а сделать всё вручную на VPS от Amazon.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Блог: Начало.</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/first-post/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/first-post/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Сегодня 08.11.2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всем привет!&lt;br&gt;
Это личный сайт Ауль Никиты.&lt;br&gt;
Сайт находится в разработке на данный момент.&lt;br&gt;
Буду на этом сайте вести личный блог, обозревать интересные для меня новости, рассказывать разные разности и интересные интересности.&lt;br&gt;
Планирую взять WordPress за основу, думаю за пару недель управлюсь.&lt;br&gt;
С web впервые имею общение. Но в ИТ немного соображаю:)&lt;br&gt;
Поднял сервер на AWS, запустил Apache, своял стартовую страничку в HTML.&lt;br&gt;
Прямо тут буду держать в курсе развития этого проекта:)&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
