<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Блог on Aull Nikita Blog</title>
    <link>https://natangard.github.io/tags/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/</link>
    <description>Recent content in Блог on Aull Nikita Blog</description>
    <image>
      <title>Aull Nikita Blog</title>
      <url>https://natangard.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://natangard.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Nov 2023 11:30:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://natangard.github.io/tags/%D0%B1%D0%BB%D0%BE%D0%B3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Самостоятельное изучение немецкого языка – Deutsch lernen, Teil 1.</title>
      <link>https://natangard.github.io/posts/deutsch-lernen/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://natangard.github.io/posts/deutsch-lernen/</guid>
      <description>В этой заметке я хотел бы рассказать о том, как у меня проходит самостоятельное изучение немецкого языка.
Все мы так или иначе изучаем языки: родной язык, специализированный, профессиональный, иностранный, языки программирования, слэнг. В детстве основным языком для меня был русский, но также часто дома я слышал немецкую речь. Усиленно немецкий язык в детстве не изучал, было только побочное освоение. В школе и университете изучал английский, дополнительно занимался в школе интенсивного изучения английского языка.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Создание блога на WordPress. AWS &#43; Apache &#43; PHP &#43; MySQL.</title>
      <link>https://natangard.github.io/posts/blog-na-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://natangard.github.io/posts/blog-na-wordpress/</guid>
      <description>Идея создания блога родилась случайно, я увидел красивый домен на domain.com, который совпадал с моей фамилией, cтоил он 3.99$. При оплате домена мне предложили множество дополнительных решений, таких, как почта от Google, хостинг, всевозможные конструкторы сайтов в том числе на WordPress.
Я понимал, что все эти доп. возможности подключаются в одно касание, и подумал, что это “неспортивно” и не принесет никакого удовольствия от настройки. Задумался о том, чтобы поднять свой почтовый сервер и обеспечить всех родственников красивыми почтовыми адресами вида {name}@aull.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Блог: Начало.</title>
      <link>https://natangard.github.io/posts/first-post/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://natangard.github.io/posts/first-post/</guid>
      <description>Сегодня 08.11.2023
Всем привет!
Это личный сайт Ауль Никиты.
Сайт находится в разработке на данный момент.
Буду на этом сайте вести личный блог, обозревать интересные для меня новости, рассказывать разные разности и интересные интересности.
Планирую взять WordPress за основу, думаю за пару недель управлюсь.
С web впервые имею общение. Но в ИТ немного соображаю:)
Поднял сервер на AWS, запустил Apache, своял стартовую страничку в HTML.
Прямо тут буду держать в курсе развития этого проекта:)</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
