<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Aull Nikita Blog</title>
    <link>https://natangard.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Aull Nikita Blog</description>
    <image>
      <title>Aull Nikita Blog</title>
      <url>https://natangard.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>https://natangard.github.io/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Wed, 03 Jan 2024 11:30:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://natangard.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Переезд Блога на другой хостинг и смена технологий.</title>
      <link>https://natangard.github.io/posts/github-pages/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Jan 2024 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://natangard.github.io/posts/github-pages/</guid>
      <description>Заметил я такую странную штуку, когда я публиковал новый пост у себя в блоге, первые 3-4 дня сайт зависал от повышенной нагрузки:)
Получается сайту хватало нагрузки в 3-5 одновременных пользователей чтобы зависнуть:)
Я понимаю почему это происходило:
Хостился блог на самом маленьком из возможных серверов на Амазоне. Связка WordPress, Apache и MySQL достаточно прожорливая. Плюс я всё это обвешал всякими мониторингами. Случились эти зависания несколько раз и стал терять всякое желание писать посты в блоге, потому что стал сильно расстраиваться, что всё это работает нестабильно.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Кино: Убийцы цветочной луны. 2023</title>
      <link>https://natangard.github.io/posts/luna/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://natangard.github.io/posts/luna/</guid>
      <description>Убийцы цветочной луны. 2023 «Убийцы цветочной луны» (англ. Killers of the Flower Moon) — американский эпический криминальный драматический фильм режиссёра Мартина Скорсезе в жанре вестерна, основанный на научно-популярной книге Дэвида Гранна «Убийцы цветочной луны. Нефть. Деньги. Кровь» об убийствах в округе Осейдж.
В главных ролях снялись Леонардо Ди Каприо и Роберт Де Ниро.
Долго собирался с мыслями посмотреть этот фильм, так как фильмы о психологическом насилии, триллеры и фильмы затрагивающие внутреннее уродство людей даются мне с трудом.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Опыт использования ChatGPT.</title>
      <link>https://natangard.github.io/posts/chatgpt/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://natangard.github.io/posts/chatgpt/</guid>
      <description>Задание для ChatGPT. Привет!
Давай напишем статью для моего блога, об опыте использования ChatGPT.
В статье должны быть отсылки к моей статье: https://aull.me/index.php/deutsch-lernen/
Я расскажу тебе свой опыт, а ты оставишь об этом интересную статью.
Можешь задать мне 10 уточняющих вопросов.
Мой опыт: Я скептически относился к хайпу вокруг генеративных ИИ, даже ни разу не пробовал ни одного сервиса ИИ.
Но тут посмотрел на YouTube видео урок как использовать ChatGPT а изучении языков.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Кино: В диких условиях. Into the Wild. 2007</title>
      <link>https://natangard.github.io/posts/into-the-wild/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://natangard.github.io/posts/into-the-wild/</guid>
      <description>«В диких условиях» (англ. Into the Wild) — американский драматический роуд-муви режиссёра Шона Пенна по одноимённой книге Джона Кракауэра, вышедший на экраны в 2007 году.
Сюжет фильма основан на реальных событиях.
Главную роль исполняет Эмиль Хирш.
Две номинации на премию «Оскар»: лучшая мужская роль второго плана (Хэл Холбрук) и лучший монтаж.
Американский институт киноискусства назвал фильм одной из десяти лучших картин 2007 года. – Wikipedia.
На выходных захотелось посмотреть фильм про американскую глубинку, не знаю откуда взялось такое такое странное желание, но оно было выражено очень четко.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Самостоятельное изучение немецкого языка – Deutsch lernen, Teil 1.</title>
      <link>https://natangard.github.io/posts/deutsch-lernen/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Nov 2023 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://natangard.github.io/posts/deutsch-lernen/</guid>
      <description>В этой заметке я хотел бы рассказать о том, как у меня проходит самостоятельное изучение немецкого языка.
Все мы так или иначе изучаем языки: родной язык, специализированный, профессиональный, иностранный, языки программирования, слэнг.
В детстве основным языком для меня был русский, но также часто дома я слышал немецкую речь.
Усиленно немецкий язык в детстве не изучал, было только побочное освоение.
В школе и университете изучал английский, дополнительно занимался в школе интенсивного изучения английского языка.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Создание блога на WordPress. AWS &#43; Apache &#43; PHP &#43; MySQL.</title>
      <link>https://natangard.github.io/posts/blog-na-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Nov 2023 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://natangard.github.io/posts/blog-na-wordpress/</guid>
      <description>Идея создания блога родилась случайно, я увидел красивый домен на domain.com, который совпадал с моей фамилией, cтоил он 3.99$.
При оплате домена мне предложили множество дополнительных решений, таких, как почта от Google, хостинг, всевозможные конструкторы сайтов в том числе на WordPress.
Я понимал, что все эти доп. возможности подключаются в одно касание, и подумал, что это “неспортивно” и не принесет никакого удовольствия от настройки.
Задумался о том, чтобы поднять свой почтовый сервер и обеспечить всех родственников красивыми почтовыми адресами вида {name}@aull.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Блог: Начало.</title>
      <link>https://natangard.github.io/posts/first-post/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Nov 2023 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>https://natangard.github.io/posts/first-post/</guid>
      <description>Сегодня 08.11.2023
Всем привет!
Это личный сайт Ауль Никиты.
Сайт находится в разработке на данный момент.
Буду на этом сайте вести личный блог, обозревать интересные для меня новости, рассказывать разные разности и интересные интересности.
Планирую взять WordPress за основу, думаю за пару недель управлюсь.
С web впервые имею общение. Но в ИТ немного соображаю:)
Поднял сервер на AWS, запустил Apache, своял стартовую страничку в HTML.
Прямо тут буду держать в курсе развития этого проекта:)</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
