<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Кино on Aull Nikita Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/</link>
    <description>Recent content in Кино on Aull Nikita Blog</description>
    <image>
      <title>Aull Nikita Blog</title>
      <url>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</url>
      <link>http://localhost:1313/%3Clink%20or%20path%20of%20image%20for%20opengraph,%20twitter-cards%3E</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 04 Jan 2024 11:30:03 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/%D0%BA%D0%B8%D0%BD%D0%BE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Кино: Убийцы цветочной луны. 2023</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/luna/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Jan 2024 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/luna/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;убийцы-цветочной-луны-2023&#34;&gt;Убийцы цветочной луны. 2023&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/das-kino/luna.jpg&#34; alt=&#34;luna&#34;  title=&#34;luna&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Убийцы цветочной луны» (англ. Killers of the Flower Moon) — американский эпический криминальный драматический фильм режиссёра Мартина Скорсезе в жанре вестерна, основанный на научно-популярной книге Дэвида Гранна «Убийцы цветочной луны. Нефть. Деньги. Кровь» об убийствах в округе Осейдж.&lt;br&gt;
В главных ролях снялись Леонардо Ди Каприо и Роберт Де Ниро.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Долго собирался с мыслями посмотреть этот фильм, так как фильмы о психологическом насилии, триллеры и фильмы затрагивающие внутреннее уродство людей даются мне с трудом.&lt;br&gt;
И режиссер именитый и актерский состав звездный, но фильм мне не зашел.&lt;br&gt;
История рассказанная за 3,5 часа, оказалась скучноватой и не нашла прямого отклика в моей голове.&lt;br&gt;
Почему-то она показалась очень обыденной, настоящей, невыразительной и поэтому неприятной.&lt;br&gt;
Было ощущение что послушал историю из жизни какой-то деревни в глубинке.&lt;br&gt;
Со своими скандалами, интригами и расследованиями.&lt;br&gt;
Злодеи в фильме не злодеи, а дураки и бедные душой люди.&lt;br&gt;
История угнетения индейцев, очень американская и рассказана очень по-американски.&lt;br&gt;
Либо я очерствел за последние пару лет, либо режиссёру удалось усидеть на двух стульях:&lt;br&gt;
И об угнетении индейцев рассказали и не осталось ощущения, что кто-то несколько сотен лет устраивал геноцид коренных американцев.&lt;br&gt;
Посмотреть стоит из-за игры Ди Каприо.&lt;br&gt;
Его лицедейство и перевоплощение для этой роли грандиозны.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Кино: В диких условиях. Into the Wild. 2007</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/into-the-wild/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Nov 2023 11:30:03 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/into-the-wild/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img loading=&#34;lazy&#34; src=&#34;http://localhost:1313/wild.jpg&#34; alt=&#34;wild&#34;  title=&#34;wild&#34;  /&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«В диких условиях» (англ. Into the Wild) — американский драматический роуд-муви режиссёра Шона Пенна по одноимённой книге Джона Кракауэра, вышедший на экраны в 2007 году.&lt;br&gt;
Сюжет фильма основан на реальных событиях.&lt;br&gt;
Главную роль исполняет Эмиль Хирш.&lt;br&gt;
Две номинации на премию «Оскар»: лучшая мужская роль второго плана (Хэл Холбрук) и лучший монтаж.&lt;br&gt;
Американский институт киноискусства назвал фильм одной из десяти лучших картин 2007 года. – Wikipedia.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
